【题目】

给你二叉树的根结点 `root `，请你将它展开为一个单链表：

展开后的单链表应该同样使用 `TreeNode `，其中 right 子指针指向链表中下一个结点，而左子指针始终为 `null `。
展开后的单链表应该与二叉树 先序遍历 顺序相同。

【示例】

```c++
输入：root = [1,2,5,3,4,null,6]
输出：[1,null,2,null,3,null,4,null,5,null,6]
```

---

【[题解思路—DFS](https://leetcode-cn.com/problems/flatten-binary-tree-to-linked-list/solution/114-er-cha-shu-zhan-kai-wei-lian-biao-by-ming-zhi-/)】

* 首先将根节点的左子树变成链表

* 其次将根节点的右子树变成链表

* 最后将变成链表的右子树放在变成链表的左子树的最右边

  这就是一个递归的过程，递归的一个非常重要的点就是：不去管函数的内部细节是如何处理的，我们只看其函数作用以及输入与输出。对于函数flatten来说：

* 函数作用：将一个二叉树，原地将它展开为链表
* 输入：树的根节点
* 输出：无

【题解代码—DFS】

```c++
/**
 * Definition for a binary tree node.
 * struct TreeNode {
 *     int val;
 *     TreeNode *left;
 *     TreeNode *right;
 *     TreeNode() : val(0), left(nullptr), right(nullptr) {}
 *     TreeNode(int x) : val(x), left(nullptr), right(nullptr) {}
 *     TreeNode(int x, TreeNode *left, TreeNode *right) : val(x), left(left), right(right) {}
 * };
 */
class Solution {
public:
    void flatten(TreeNode* root) {
        if(root == nullptr) return;
        flatten(root->left);  //将根节点的左子树变成链表
        flatten(root->right); //将根节点的右子树变成链表
        TreeNode* temp = root->right;
        root->right = root->left; //把树的右边换成左边的链表
        root->left = nullptr;  //记得要将左边置空
        while(root->right) {  //找到树的最右边的节点
            root = root->right;
        }
        root->right = temp;  //把右边的链表接到刚才树的最右边的节点
    }
};
```

